（扮乜撚野可憐？）陳恒鑌：巴士逆市下加價感覺很負面

行政會議批多間巴士公司加價，立法會交通事務委員會副主席、民建聯陳恒鑌在一個電台節目指，今次加幅相當高，特別是新巴城巴獲准加價12%，認為在逆市及失業率下仍批准加價，令市民感受不到是共渡時艱，而是向「市民荷包再開刀」，感覺很負面。陳恒鑌指，加價後市民可能轉搭其他交通工具，美新巴城巴的幫助不會太大，擔心公司財務的可持續性，未來可能再申請加價，政府應深入了解巴士公司的營運狀況。

對於政府將公共交通補貼計劃延長至今年年底，及上調補貼上限至500元，陳恒鑌表示歡迎，希望計劃變成常設。

香港運輸研究學會資深會員熊永達指，巴士公司多年來未有加價，今次加幅不算好大，只是市民心理上認為應要共渡時艱。他指，如果巴士公司未能加價，可能需要裁員，令服務下降，影響乘客量，形容政府的決擇痛苦。他又預期受疫情打擊，的士可能亦會申請加價。

個黨有份批加價

你有黨友係行政會議成員
做咩唔問佢點解要幫手批加價

all talk